

1.

Partimos desde la definición

$$P_{ij}^{(\alpha)} := \frac{n_\alpha}{|G|} \sum_{g \in G} D_{ij}^{(\alpha)}(g^{-1})r(g)$$

Y por tanto

$$\begin{aligned} P_{ij}^{(\alpha)} P_{kl}^{(\beta)} &= \left( \frac{n_\alpha}{|G|} \sum_{g \in G} D_{ij}^{(\alpha)}(g^{-1})r(g) \right) \left( \frac{n_\beta}{|G|} \sum_{h \in G} D_{kl}^{(\beta)}(h^{-1})r(h) \right) \\ &= \frac{n_\alpha n_\beta}{|G|^2} \sum_{g, h \in G} D_{ij}^{(\alpha)}(g^{-1})D_{kl}^{(\beta)}(h^{-1})r(g)r(h) \\ &= \frac{n_\alpha n_\beta}{|G|^2} \sum_{g, h \in G} D_{ij}^{(\alpha)}(g^{-1})D_{kl}^{(\beta)}(h^{-1})r(gh) \end{aligned}$$

Ahora podemos tomar una nueva variable  $x = gh \implies h = g^{-1}x$  y por tanto

$$\begin{aligned} P_{ij}^{(\alpha)} P_{kl}^{(\beta)} &= \frac{n_\alpha n_\beta}{|G|^2} \sum_{g, x \in G} D_{ij}^{(\alpha)}(g^{-1})D_{kl}^{(\beta)}((g^{-1}x)^{-1})r(x) \\ &= \frac{n_\alpha n_\beta}{|G|^2} \sum_{g, x \in G} D_{ij}^{(\alpha)}(g^{-1})D_{kl}^{(\beta)}(x^{-1}g)r(x) \\ D_{kl}^{(\beta)}(x^{-1}g) &= \sum_{m=1}^{n_\beta} D_{km}^{(\beta)}(x^{-1})D_{ml}^{(\beta)}(g) \\ P_{ij}^{(\alpha)} P_{kl}^{(\beta)} &= \frac{n_\alpha n_\beta}{|G|^2} \sum_{g, x \in G} D_{ij}^{(\alpha)}(g^{-1}) \sum_{m=1}^{n_\beta} D_{km}^{(\beta)}(x^{-1})D_{ml}^{(\beta)}(g)r(x) \\ &= \frac{n_\alpha n_\beta}{|G|^2} \sum_{x \in G} r(x) \sum_{m=1}^{n_\beta} D_{km}^{(\beta)}(x^{-1}) \left( \sum_{g \in G} D_{ml}^{(\beta)}(g)D_{ij}^{(\alpha)}(g^{-1}) \right) \\ \sum_{g \in G} D_{ml}^{(\beta)}(g)D_{ij}^{(\alpha)}(g^{-1}) &= \frac{|G|}{n_\alpha} \delta_{\alpha\beta} \delta_{il} \delta_{mj} \\ P_{ij}^{(\alpha)} P_{kl}^{(\beta)} &= \frac{n_\alpha n_\beta}{|G|^2} \sum_{x \in G} r(x) \sum_{m=1}^{n_\beta} D_{km}^{(\beta)}(x^{-1}) \left( \frac{|G|}{n_\alpha} \delta_{\alpha\beta} \delta_{il} \delta_{mj} \right) \end{aligned}$$

Dado que tenemos  $\delta_{mj}$  entonces esa sumatoria se reduce a simplemente el caso  $m = j$

$$\begin{aligned} P_{ij}^{(\alpha)} P_{kl}^{(\beta)} &= \delta_{\alpha\beta} \delta_{il} \frac{n_\beta}{|G|} \sum_{x \in G} D_{kj}^{(\beta)}(x^{-1})r(x) \\ &= \delta_{\alpha\beta} \delta_{il} P_{kj}^{(\beta)} \end{aligned}$$

Esto ya es el resultado pues sabemos que en caso de que  $\alpha \neq \beta$  entonces todo se va a 0. Por lo tanto

$$P_{ij}^{(\alpha)} P_{kl}^{(\beta)} = \delta_{\alpha\beta} \delta_{il} P_{kj}^{(\alpha)}$$

2.

$$2.1. \quad P^2 = P.$$

$$\left(P^{(\alpha)}\right)^2 = \sum_{k,j=1}^{n_\alpha} P_{kk}^\alpha P_{jj}^\alpha$$

$$P_{kk}^{(\alpha)} P_{jj}^{(\alpha)} = \delta_{\alpha\alpha} \delta_{kj} P_{kj}^{(\alpha)}$$

$$\left(P^{(\alpha)}\right)^2 = \sum_{k,j=1}^{n_\alpha} \delta_{kj} P_{kj}^{(\alpha)}$$

$$\left(P^{(\alpha)}\right)^2 = \sum_{k=1}^{n_\alpha} P_{kk}^{(\alpha)}$$

$$\left(P^{(\alpha)}\right)^2 = P^\alpha$$

$$2.2. \quad P^* = P.$$